【大毒撚】隔住個mon無啦啦竟然溝到女神

新手試寫 盡量每日一更 二三千字左右
可能會有錯別字或垃圾語癌等等
希望巴打高抬貴手

應該真人真事

毒撚ff真係好恐怖

自從踏進七月份，清早的天氣已經異常炎熱，被焗得一身悶汗的我悠悠地張開眼睛，抹過一額汗，凝望著米白色的天花板，輕嘆了一口氣。

「衰仔，你醒左就起身啦～今日你放幾點話？」媽媽聽見我的嘆聲，馬上便叫道。

「都話咗一點半咯，要返聽個個咩獎咩結業禮啊嘛～」我帶著丁點不耐煩的語氣回應過後，不禁再嘆一口氣。當過學生的應該都會明白，結業禮是多麼的沉悶，冗長的校長致詞，絕無自己份兒的頒獎，還有聽著那詐騙成份極高的歷年升學數據…每年我都靠著低頭入睡，艱苦地撐過去。

「阿媽問下你姐，洗唔洗咁嘅語氣呀，陳雲軒！？」姊姊臨出門前聽到我和媽媽的對話，便對我斥責了一句。

「我同阿媽講嘢，又關你咩事呀，陳寶琪！？」我用以極其厭惡的態度反駁，我就是討厭被這個港女訓話。

陳寶琪就是我的姊姊，比我年長三年，一貫韓風的打扮，指甲上塗滿各色鮮艷的指甲油，留著一個空氣瀏海，化上一個偽韓妝，光是望上一眼已經想吐了。而她今年剛完成浸大二年級生的課程，於是便退宿到家中，結果她一待在家中，我倆便時常忍不住鬥嘴起來。

「佢係我阿媽，點解唔關我事呀？你個腦裝屎咖？」姊姊一邊彎腰綁著鞋帶，一邊回擊我的說話。

「走你就走啦，係到丫吱丫助！！」和她對罵，根本不需用上大腦，只是神經反射的自然反應，從小開始我和她就似是「撈亂骨頭」，就連爸媽都拿我們沒辦法。

「好啦～衰仔，你起身啦，唔好嘈啦～一陣又要阿怡等你啦～」媽媽嘗試調和著我倆，並且同時為我準備早餐。

「聽到未呀？叫你咪嘈呀！」姊姊得勢不饒人，在離開大門的前一刻仍要繼續對我發炮。

「你咪嘈啦，走你就走啦！食屎狗！」老實說，平常的我脾氣算是相當好，但這姊姊那把尖銳刺耳的聲線永遠有辦法燃起我的怒火。

「你先係食屎狗呀！」姊姊說完後，「呯」一聲用力把大門關上，家裡又回復平靜了……

「你都就快升中六啦～好心你就讓下你家姐，唔好同佢嘈啦～」媽媽時常都會勸我對姊姊多點忍讓。

「佢大過我，係都佢讓我啦，而且岩岩你就聽到，係佢潦我先咖囉！」有時候我會想，到底是不是上帝弄錯了什麼，才會將我倆定為姊弟。

「算啦算啦～你快啲刷牙洗面就食嘢啦，唔好成日要人等啦～」媽媽亦無意再勸下去了，因為知道再勸下去結果都會是一樣。

我的媽媽是一個全職的家庭主婦，是個很慈祥而且思想並不守舊的人，所以媽媽跟我和姊姊的關係十分好，時常教導我們做人的道理，最常掛在口邊的話就是「讀書唔好唔緊要，但一定要做一個好人，絕對唔可以有負於人。」而幸好，我倆一直以來都聽著媽媽的話，沒有什麼行差踏錯。而爸爸則因要長期留守在國內工作，年中只會回家一兩次，所以關係亦自然比較疏遠。

食過媽媽為我炮製的早餐後，我換上校服然後背著書包便出門了。我回校的路程當中需要獨自經過一個火車站，再和從小學便相識的青梅竹馬一起乘坐巴士回校。

或許在家中的我，看似一個十分普通的年輕人，可是一旦步離家門的我就好像變成另一個人一樣，十分害怕別人的目光停留在我的身上，很害怕跟陌生人對話，很沒自信，簡單而言就是一個絕世大毒撚，而且是極度劇毒的那一種。

這一切一切使我整個路程上只敢低著頭，與敢於和姊姊鬥嘴的我完全是截然兩種人。

尤其經過人流極多的火車站，每一次都會令我心手冒汗，心臟亂跳，可能你們聽起來會覺得語帶誇飾，但事實上一件平平無奇之事，都可以令我似要經歷人生大劫一樣。

心裏總覺得有人望過我一眼後，便會對我的外觀評頭品足，若然聽到其他人的笑聲，就會不自覺地覺得他們一定在恥笑我的外貌。所以每次步經火車站，我所承受的心理壓力相當大，幾乎喘不過氣來…哈哈，世界上應該也找不到第二個會這樣吧～

不過，這正是真正毒撚的內心心態……

即使如此，我還是硬著頭皮踏上這樣的路程，為的就是要見「她」一面…一個尤如仙女般存在的夢中女神，只敢遠觀而不敢接近～

一把飄逸的烏黑頭髮在我面前掠過，並且帶著陣陣薰衣草的髮香，使我精神一振之餘亦帶點醉意……一身白皙柔嫩的肌膚，驟眼一看就能聯想到如嬰兒般的觸感，她那雙圓滾滾而清澈的大眼睛，透著一點點微呆的眼神，同時又掛著一副普通的黑色粗框眼鏡，似是典型卻又非一般的呆書生形象。而天然微紅的臉頰，配上一副鵝蛋臉形並帶著丁點兒稚氣，感覺是個平易近人的小女生。

這看似輕描淡寫的形容，其實當中是包含著長時間的觀察才能得出。因為我每一次偷瞄她的時間只會是一秒起兩秒止，我很怕被她留意到我，很怕她會以為我是個變態狂魔。

而我偷偷留意這個女孩快一年了，自從第一次遇見她後，她的背影在我腦海中一直揮之不去……雖說我們就讀同一所學校，偶然會在校內碰見，但直至現在我仍不知道她的名字和班別。不要問我為何不向別人打探有關她的消息，我可不想被人恥笑我是「癩蛤蟆想食天鵝肉」。

我跟在她的後面，望著她的背影，一把左右擺動著的馬尾，背著粉紅色的書包，穿著剛剛及膝的純白色校裙，從她是依足校服規格這一點，大概都能估計她是個品學秉優的模範好學生，亦相信她必然擁有一大群追求者吧～

「乜你咁慢咖，軒仔！！」我的青梅竹馬站在巴士站旁揮手叫道，語氣雖似雀躍，但與她的面色卻有強烈對比。

「哇！阿怡，你琴晚做賊嚟呀？個黑眼圈咁深嘅……」我看著阿怡憔悴的樣子，使我不禁問道。

阿怡就是我的青梅竹馬，全名叫楊靜怡，我和一樣是個中五生。她樣子平庸，不美也不醜，就是那種不起眼的女生。平時帶著一副頗厚鏡片的幼框眼鏡，而她的近視全因她時常通宵達旦地看動漫所造成的，是個名乎其實的宅女，而且還有一些很特別的癖好……不過，我都沒有資格對她說什麼，因為我自己都是一個極無自信的毒男。

「……」阿怡沒有回應我，只是低著頭，其實光是這個表情我都能猜出它七八了，畢竟都已經和她相識快十年了。

「唔係真係做賊呀你？好等錢洗咩你？借漫書借到破產呀？」我輕輕挖苦阿怡兩句，這就是我們的相處模式。異性來說，我只有對著她，才能表現得自然一點。

「賊你個頭…佢追到女神啦～」阿欣意志消沉地道，同時又擠出苦笑，充滿著複雜的情緒。

「邊個佢呀？你講鄭家和呀？」我明知故問地道，但其實我一直都清楚著一切。

鄭家和是阿怡的心上人，可是他們一直只保持朋友關係，阿怡對他一直沒有表明心意，反而還一直鼓勵他去追求他的女神。我對這行為相當不解，為什麼喜歡對方反而要將他推走…喜歡不是應該想佔有他嗎…

哪有ff

慘
ff post冇人回

文筆似唔錯 加油

阿欣定阿怡

阿怡

lm

「嗯…」阿怡輕聲應道，然後和我並排著等待巴士到站。

「咪咁頹啦你，都唔明點解你仲要叫人去追佢個女神，好啦~到人地追到個陣自己又唔開心……」雖然不忍，但我同時輕拍阿怡的肩膀，稍微給她一點安慰。

「你唔明咖啦～你都無中意過人，反正…算啦～佢都唔會揀我，佢開心就算啦～」阿怡一邊說著一邊用手托一托她的眼鏡，似想掩藏內心的無奈。

她這種心情我能明瞭卻又不明其意，我何嘗未曾喜歡過暗戀過人呢…只是自覺沒能耐鼓勵自己心上人追求別人，只是幻想一下，那種苦澀味便湧上心頭。

另外，其實我早已習慣將心意藏於心裡，即使阿怡問我有沒有心上人，我都只會答「沒有」，因為我覺得自己並沒有喜歡人的資格，我的條件太差了，說出是只會被人笑話罷了……

「算啦～反正你都仲有一年可以離開哩個傷心地，到時畢咗業會唔會唔記得我同樂仔咖？」我想了一想，還是轉個話題吧，反正再說下去我也幫不了什麼。

「點會呀！唉，不過仲有一年呀～」阿怡苦惱地道，同時巴士亦剛到站了，於是我，阿怡和那個連姓名都不知道的「她」都上巴士了。

我們所就讀的中學是區裡數一數二的BAND1中學，我依靠著小聰明，而且小學的時候用功讀書，所以才成功入讀這所中學，但現在都只不過是一個吊車尾的學生，全因我在中二三的時候迷上了電腦遊戲，結果成績便一落千丈。而阿怡亦是和我一樣異曲同工，沉迷動漫，根本無心向學，所以我想我倆將來ＤＳＥ的成績應該很大機會過不了入大學的門檻。

「唔好咁啦～～」我都不知道可以說什麼說話安慰阿怡了，情傷什麼的我亦不太懂。結果在這短短的車程裡，我倆一直沉默著，直至我倆下車時……

「哇！你地終於到啦～」一個手持著扭計骰的男同學抬起頭來對著我們說，他站在巴士總站的一旁一副不耐煩的樣子。

「樂仔！」阿怡微笑著應道，然後拉著我趕緊下車。

這個男同學正是「樂仔」，他的全名叫作張樂晨，我倆都在同一班別上。而光聽名字的話，一定會覺得這個男孩子充滿著陽光氣息吧…但事實卻剛剛相反，他和我一樣都是被班上的人標籤上「毒撚」的稱號，和我一樣都是留著一個冬菇頭，帶著眼鏡，神態間透露一絲絲毒氣，唯一不同的是我的皮膚偏白，而他的皮膚偏黑，所以我和樂仔曾被人恥笑為「黑白雙毒」。而阿怡沒有理會旁人的白眼，跟我們做朋友，亦正因為這樣，我們三人的友誼變得更為深厚，就是互相相依為命的那一種感覺。

「到底扭計骰有乜咁好玩呀，樂仔？日日都拎住扭扭扭，你唔悶咖咩？」這一番話我已經不是第一次說的了，只是每當望見樂仔即使走路時都要低頭還原他的扭計骰，便會忍不住問道。

「你哩啲唔識扭嘅又點會明呀～」樂仔一邊說，手指一邊靈活地轉動扭計骰，發出一連串「咔咔咔」的聲音。

「我諗我哩世都唔會識咖啦，都唔知為乜～」其實我曾經借樂仔的扭計骰試玩，不消十分鐘我便放棄了，要還原它根本是不可能的任務吧…對我來說…

「其實好簡單咖咋～我教你啦～」樂仔展出他只需數十秒便還原的扭計骰。

「唔好搞我！阿怡，不如你代我學啦～」我拉阿怡到樂仔的旁邊，借機脫身。

「痴線～不過都得，你睇哂火影先，我咪同你學囉～」阿怡掩嘴偷笑道。

「ON9！唔睇！垃圾火影！」我和樂仔異口同聲地叫道，並且笑了幾聲。

明明大家的喜好都不一樣，但偏偏就能做到好朋友，有時總會覺得這緣份真的很難得。

不久，我們在談笑間便步回學校，由於今天是結業禮，所以早會過後便直接進入禮堂就坐。聽著校長以低沉的語調致詞，眼皮漸漸變得愈來愈重，視野亦變得愈來愈模糊……

直到眼前一黑的一剎那間，腦海中突然又浮現出「她」的樣子，留著整齊的平斜陰的她對著我微笑，兩頰鼓起了兩團小肉球，十分可愛。而且她還輕敲了我的額頭一下，吃痛的感覺十分真實，然後說：「好曳呀你～唔比訓教咖喎！」光是這樣已經令我心動不已，而且令我馬上提起精神，難道這就是毒撚ff的威力嗎……

我張開眼睛，原來校長致詞的部分已經結束，接下來的就是學科頒獎的環節。我細想一下，她既然看似一個模範生，說不定她會有份上台獲獎，只要我全程留意著，或能得知她的姓名和班別呢……

當然這都是我ff而已，不過自己心底裡就是產生一種ff成真的感覺，這份感覺使我一直堅持專注每一個上台領獎的學生，包括他們的名字。

「４Ａ班鄭子文同學，４Ｂ班陳可穎同學，４Ｃ班莫希悠同學，４Ｄ班司徒朗同學，４Ｅ班陳嘎敏，五位同學榮獲本年度中四級操行優秀學生，請上台頒獎。」司儀流暢地一一讀出各得獎同學的姓名及班別。

聽到自己名字的同學們一個個順序地步上台上，接過獎狀後便對著鏡頭微笑拍照……

等等！！站在中間的那個不就是她嗎！？沒想到真的可以在台上見到她！我記得剛才司儀是說「４Ｃ班莫希悠」，望著她的樣子，真的想不到她只是比我年少一歲，我起初還以為她是個中二中三的學生……

但是這份驚喜只維持了一剎，因為即使我知道了她的名字，實質上對於我倆的關係根本毫無幫助，我倆仍然只不過是擦肩的陌生人而已。

不過直至回到家中，我依然牢牢地把這個名字記住，而且跳到床上翻滾，因為我此刻的想法又改變了，即使我倆仍只是陌生人，但是知道了她的姓名表示我倆的距離靠近了一些，叫「莫希悠」嗎...

希悠～希悠～很可愛的名字啊～幻想到對她的稱呼，我不自覺又抱著被子翻滾傻笑……

「阿仔，你傻咗呀？衫都未換就跳上床，好污糟咖～」媽媽聽到房間不時傳出鬼異的笑聲，便打開房間，見狀馬上說道。

「得啦得啦～」我敷衍幾句，更換衣服後便跳到座椅按下電腦主機的開關制。

此時，我忽然閃過一個想法，我記得我的ＦＢ曾經接受過４Ｃ班的某一個ＭＫ的交友邀請，或許在他的朋友欄中可以找到她的ＦＢ……

Push

pish

加速,留明先

試寫
但又真人真事

試寫係因為新手上路 驚1999

留名

點解好似係邊到睇過咁